(求屌醒) 比ex同佢父母hurt過 到而家都仲忘記唔到

屋企好窮 以前住伸手不見五指既劏房 但好好彩自己碌下碌下咁入左大學識到EX

開頭YEAR 1佢都唔介意我屋企環境差 食飯又AA 生日唔會點送貴野都唔介意

拍左年幾我都唔知佢家境係點 佢唔會提 我都唔會點問 剩係知應該唔會窮 因為見過佢老豆車佢返學 (個陣唔識係咩車 窮撚冇諗過買 後尾先知係貴野 )

拍左2年左右佢正式介紹我比佢屋企人 一開始都無乜野 仲話我叻仔入到大學(我成績算OK) 仲叫我讀好D第日就搵到份好工

之後呢年見多左佢父母 就知道佢屋企唔少野 幾層樓幾個車位幾架車仲要有個鋪位收租咁

就畢業個陣佢老母就黎料 係咁叫我EX同我分手 點解我會知呢 因為有次同女友嘈交佢爆左句:是但啦 反正我嗲哋媽咪都唔鍾意你 覺得我地價值觀差好遠 分左我仲冇咁大壓力

個次就冇分到手既 哄得返 但呢件事我一直放係心 再過幾個月 就真係分埋手

仲拍緊個陣老豆老母都成日問我 會唔會好大壓力 話對方咁有錢 我地屋企咁 會唔會介意架

我口講緊係話無啦 後尾分左手 佢地仲未知 有次食緊飯問我個EX幾時又上黎食飯 話好耐冇見過

之後我係咁喊 話散左 佢地係咁安慰我 話我好快可以搵過個架喇 但我真係好唔開心

到而家過左幾年 我都仲好耿耿於懷 個價值觀變曬 好想好有錢 就算加幾多人工都仲係覺得唔夠 仲未夠 仲想再有錢D 唉

木門對木門呀⋯ 巴打

仲有次我同屋企人係街撞到佢地 係第1次見 好睇得出佢老豆老母唔想同我啊爸啊媽講野 打左聲招呼就走人

入正苦工翻身

依家幾錢人工？做咩先？

個次係佢地第1次亦係最後一次見面

仲記得我事後好天真咁問我個EX點解你老豆老母咁靜唔出聲既

諗返起都覺得自己好柒

會有更好的，加油

過左幾年了 有時夜晚都會諗起 唔想再拍拖害人 亦唔想再HURT多自己一次

拍拖拍到唔戴帽已經好好

我真係覺得自己好柒 點解咁柒 點解咁窮 點解咁窮仲要同佢拍拖

巴打，依個女仔唔欣賞你者，下個會更好，唔好收埋自己係牆角，咁永世都行唔到出去

成日諗點樣先可以向上爬 點樣先可以改變到 點樣先可以有錢D

其實我無憎佢地 我代入佢父母角度我都明白 只係發生係自己身上真係好傷心

講完出黎舒服曬

窮係原罪

唉

心中富有咪得囉

聽日準時返工

努力d做野先啦

巴打睇開d啦
有時啲嘢係咁
避無可避

唔知你而家做緊咩 係咪已經有新男朋友呢

我最憎呢句 咩心中富有 有撚用啊?

無計
鬼叫你條女咁聽話

窮姐
香港就係太多呢啲以為自己有個錢就可以睇唔起其他人
Btw,總有人會識欣賞巴打嘅

好努力喇 我真係比佢地影響左好多 以前對錢睇得都幾開 無睇到好重要

而家係好想搵好多好多好多 屋企人都話我睇得太重 佢地根本唔明 個種感覺幾難受

冇撚用㗎

自我安慰

唉 一時三刻改變唔到 點解唔俾時間我證明自己

我絕對明白呢種感覺。
巴打，唔好比自己墮落，呢個世界只要你唔喺口講唔做，有上進心，口齒當金洗，對自己嘅女人好，一定會有女人真正賞識你！
因為有呢種心態先喺最高價值嘅人，而呢種人往往先喺真正會成功嘅人

仲有一次 佢老母生日 我老豆老母知道左都叫我送好少少既野比人 咁我送左D自以為好好既野比佢老母啦 (3位數字...唔好問係咩 柒到唔想提) 結果到我老母生日 個EX送左條唔記我皮幾定幾皮既bracelet黎

真心覺得自己好柒好垃圾 我到底係到做乜

多謝你...

認真
將心比己
你係佢老豆既話
你會想個女嫁條窮撚?
唔好話咩莫欺少年窮
第時可能有錢出人頭地
出邊大把有錢好男人
揀過個唔好 方便快捷 點解要痴住你博你第日會出頭?
move on 啦巴打
呢個係現實
努力做好自己把啦
賺多D錢

對你父母好啲

我明 但真係忘記唔到 有時夜晚一個人靜靜地又會諗起 又會覺得點解自己咁垃圾

我知 所以我冇憎佢屋企人 代入父母角度 可以理解到

忍唔住笑左，送左咩？

忍唔住笑左 送左d咩？

窮真係唔好生仔

總之就係送左D垃圾 幾百蚊..我仲要問過老豆老母佢地話OK 真係唔知佢地玩鳩我定點

仔都係要生既 但要記住木門對木門 竹門對竹門 先岩

改變咩 變得更有錢去證明自己 可以話比你聽個啲人都係唔會睇得起你出身 佢地只會想越攀越高
錢呢啲野搵唔晒架 搵夠洗夠生活對得住自己對得住屋企人就得啦

絕對明白
現今香港要發圍真係無咩機會
以前既人靠英國俾好既環境佢地
好容易創業
生活環境又好
就算一個報紙檔都養到成頭家
夜晚一家人開開心心等睇歡樂今宵
而家日日做十幾個鐘都買唔到一個階磚
靠以前英國上哂岸既人
而家就狗眼看人低

巴打加油

連你條女都討厭你窮，根本你同佢價值觀都唔一樣，一齊咪仲辛苦。假使一日你好撚有錢，條女同你講:係呀，我淨係睇中你有錢。唔通你又認為係真愛？

如果我係條女老豆老母
今時今日見到你仲係度食泥
應該好慶幸

屋企人係知足常樂個D 好易滿足 但對我黎講唔夠 遠遠唔夠

我而家搵得唔算少既

好驚過左好多年都仲忘記唔到

stay strong巴打
btw想知之前你EX有無暗示過你個時要搵多啲錢類似個啲咁?

做人最緊要有骨氣 努力搵錢 唔好比啲對眼生係頭頂既人影響到

無 但有時會話佢老豆老母想知我畢業之後會做咩

同埋佢啊爸啊媽係個D識玩既人黎 唔會當面對我講D咩 見面仲好好傾 教下我人生道理 背後先同個EX講飛撚左我

女既野 唔洗灰咁耐既

冷靜d諗 條女除左屋企有錢其實都無邊樣係好過你

你之後開始撈得掂就得啦

生活得好 唔為女 係為自己呀巴打

你心理脆弱到咁真係幾好笑

佢開頭同你一齊 知道你家境都冇即刻飛你證明你一定有d野係好 係吸引到ex既優點 雖然屋企環境冇得改變但你自己努力對得住自己已經好叻！

屌
你廢撚到自己廢係邊都唔知阿男人

佢地應該唔記得左我呢件窮撚

係

屌過就算啦

同意啊

你最大既問題唔係窮 係係度傷春悲秋

少少野就咁多負能量，容量咁細架巴打

Cheer up

你唔係衰係窮，係衰係廢度

記到而家
其實你內心都幾自卑

我認

咁巴打你又天真咗啲
一開始就應該摸底啦
知道差距咁遠就收手
如果你讀神科就另計

同爸打情況好相似。但我無爸打咁生性 果時係咁埋怨老豆老母 到而家都仲係有少少埋怨。
有時傾傾下計 老母話仔女要襯早生 我聽完真係好嬲 無錢生咩春 而家想搬出去住 結婚比首期既錢都無 何來生仔 吾通生個仔 第時全部人屈係間細屋到？
過來人，同個有錢女拍拖其實無問題，人地睇吾起咪走啦，又吾駛自己吾開心。
其實成日聽人話，人地睇你吾起，你要更加比心機做野，搵多d錢，第時要人後悔。真心好能on9，你估拍戲咩，有幾多個出到人頭地，人地本身有既身家已經係你成幾世搵既錢，只可以講你吾好彩
唉 sorry for 1999 我都好想呻......

你仲廢
吾你老母咩乖乖地讀書啦

巴打少上連登？你準備俾人問候老母

人地老豆老母冇錯 怪就怪你同條女啲身世差太遠
人地幾層樓 你點比心機打工都好難發圍 下世投好啲胎先識個有錢吧

又唔好埋怨父母 你埋怨完佢地更加唔開心 對件事無幫助 佢地已經盡力比左最好既你

但比心機做野搵多D錢係一定要架 唔為自己都代下一代啦

BTW 唔好用個吾字喇

I know that feel bro

巴打我同你差唔多
不過唔講住邊 我唔係有錢人
同緊一個都算有錢既女朋友一齊
不過女朋友同屋企人關係唔太好 反而冇乜野
佢都唔太介意屋企窮 只要自己將來肯搵錢就得

加油

我諗你ex應該都好辛苦 分手都好既

不過我覺得做男人大左要搵到錢養頭家
我自己都窮
所以第時養到老婆仔女 安安穩穩就夠
變唔變到有錢人呢d無所謂
無謂比自己咁大壓力
我都係打算將來目標做個中產

我就係因為咁所以一直冇拍拖
個種感覺好難受

成日有人話呀邊個邊個都拍曬拖啦喎
你仲係咁樣嘅
結果個個都話我好享受單身

其實我唔係好明
窮人拍拖嘅勇氣邊度嚟

如果我呢世都冇發圍
我諗都會自己一個

起碼知你窮都肯同你捱呀
你有冇企係佢果邊諗先

我諗佢父母都係想個女唔洗憂啫
佢父母應該覺得你係好男仔 只係唔適合自己個女啫
利申 屋企私樓 家姐同公屋仔拍拖 佢間唔時都會呻下結左婚唔知點好

介意你窮既女或者其他人 你根本唔應該上心
無論因爲咩原因而令任何一方覺得自己比對方低/高一級
呢種唔平等既關係已經一早可以放棄得 冇好結果

希望樓主唔好因為想有更多錢而睇唔到人生真正有價值既野 甚至做d埋沒良心既野就好
祝樓主搵到個真心相對既另一半

你中產既定義係咩先

搵返個差唔多既其實無乜問題

咁你家姐男朋友係點既人先

多謝你

巴打我都係做IT，都知IT依行依排人工唔錯，其實夠洗咪得囉
一個人唔應該用佢家景，屋企有無錢黎量度
想要好有錢<-依個遊戲係玩唔完
有錢係無贏既一日 永遠有人比你有錢
用幾有錢依把尺去量人既人係最膚淺，因為大把人比佢地更有錢
換過把尺，做人會開心啲

你搵幾多都唔可以同人比，因為佢地果種有錢唔係打工可以打到返來，算把啦巴打，我都係俾ex覺得我窮先分手，睇開d

其實你諗返轉頭要多謝佢地啦
你應該要開心
未畢業個個都唔知呢個香港社會到底有幾咁醜惡

係香港地你無錢
個個都會睇底你
窮人係地底泥

無財無勢玩真愛，你想做駙馬憑啲咩先？靚仔過吳彥祖，讀書讀到入牛津劍橋？要搵真愛唔喺唔得，個問題喺你要溝既女個個身家好過你，以結婚為前提的話，十個有九個家長都想個女嫁好啲，唔通跟個公屋仔一世咩，一喺自己發奮圖強一打十，一喺就溝條唔介意嘅女，一喺就直頭咪拍拖，免得害人害已。

我覺得記住呢種感覺又無乜問題，知恥近乎勇。
重要既係當你他朝明名利就果一日你會唔會去睇低返好似你當初咁既人。

寧欺怕鬚公，莫欺少年窮。俾心機

有咩野值得令人欣賞 ？

其實畢業之後就會發現呢d 野
人地既屋企幾代修埋既

自己公屋出身既話，呢一代真係做老闆開埋公司都追唔到，冇得恨

你咁串？話唔定樓豬係未來ibanker星球人呢

無錯

莫欺少年窮，加油！希望你可以將哩件事化成動力，變得更好！

無

真係唯有咁樣安慰自己

第時可以同人講，我曾經屌過富家女，文筆要是精彩，仲可以出書做暢銷作家，豈不快哉

如果你係要覺得有錢你做人先有價值既
咁你就真係就一文不價

佢男朋友間唔時都會送handmade禮物
但我家姐就好鐘意有牌子嘅野
佢間公屋好似無自己房 結婚無自己房又真係唔係咁好嘅

比上不足，比下有如既話唸開d 囉

等一等 先生你要的
可不可 給你換雪碧

唔好怪你老豆老母窮
最緊要你翻到身

不過有樣嘢都幾奇怪
樓主你話無問佢家境所以開頭成年都唔清楚
但係正常如果出身咁富足優渥
應該唔使問都自然會有蛛絲馬跡透露一二

講真
唔好搵d太有錢既
距離遠其實真係好慘
窮撚世界讀大學可能好勁
但有錢人就要外國勁u先叫勁
搵幾錢更加冇得比
不過又唔好搵太窮既
窮撚仲要carry埋女方一家都幾難捱

話時話，你月入幾多？

可能人地好似拍戲咁 叫司機早一個街口放低佢 唔想樓主自卑呢

巴打 我都係過來人 木門對木門
有時現實就係咁 即使相愛 環境因素都會影響
自問家境唔好 單親 寡母婆帶大 有幸入大學 畢業做過正苦工
依家出番黎私人市場再拚搏 趁後生幹一番事業 又同朋友做生意
贈你
f you change the way you look at things, the things you look at change. -Wayne Dyer

個陣佢講咩我信咩 因為真係我話去邊食 佢都OK 又會有時話要慳D洗 呢排洗大左咁

問佢住邊都係邊區 真係唔識分 直到見到佢老豆黎接佢

莫欺少年窮啊
巴打加油

好心你就唔好放錯重點啦屌
柒撚完一獲都重唔撚醒目嘅?
係依個世界上 你永遠都唔會做到最有錢嗰個
就算俾你搵到10萬一個月
一樣有人搵15萬 20萬 甚至100萬
你對比起佢哋一樣係垃圾 搵得少嗰個
倒不如搵個會知足會滿足嘅女人啦
咁樣就算搵2萬 搵3萬 搵4萬 都一樣開開心心
醒少少啦 唔好窮撚到連個腦都窮走埋呀

咁以前佢讀咩中學？直資？傳統名校？

無撚錯

成功需…

但我而家仲係唔滿足 唔開心

之前情怳同巴打差唔多，又係被人地老母暗插搵得少被唔到幸福女友

分左手後發奮，搵多過以前幾倍

不過依家成日諗住買ex屋企附近（豪宅區）的樓去証明自己

有啲懷疑你對面積嘅估算 會唔會低估咗？
唔係想笑你 不過住慣劏房應該對呎數無咩概念

咁你都sense 唔到？

我明白現實社會 錢真係好重要
但係做人如果連基本尊重都唔識 幾有錢都冇用
人地睇唔起你根本冇所謂
但最重要係你唔好睇唔起自己
加油

本身都同情你，但見你叫春都可以叫五頁，有少少覺得個女仔走都唔係太錯。

襯唔起就係襯唔起
俾時間你繼續係佢面前做窮撚
倒不如飛咗你 俾你自己去闖吓啦

我唔係因為無錢就話有錢無用 黎安慰窮撚
而係個人能力比老豆老母有幾多錢更加重要
你係有料既你應該諗點樣增值自己，搵自己有咩長處，搵自己既value
諗下做人為咩，唔係到死個日先諗過去幾廿年為左多錢過人而淨係識搵錢

唔係咁講 一次過宣泄出來 抒發過後反而可以完全放低面向未來一心發奮 屈埋唔係好事

其實都唔關事
我都識唔少女仔好有錢
男仔好普通
最緊要搵岩人姐
我女朋友都住九龍塘，我住公屋

明嘅話你屋企就唔會咁窮啦
Btw 窮人生仔正....

明知個底唔好就咪拍拖啦 差距咁遠邊有可能會做到親家

利申：冇家底，天生天養型，唔打算有伴侶唔想害左人

睇字都覺sad
加油樓主

你覺得你繼續咁樣笑鳩自己窮好撚有意思?
咁你咪正正條窮撚所為囉
唔係喺到自怨自艾就有用嫁

巴打，睇得到你啊爸啊媽都叫幾識教你，會比好多空間你得黎又令你會識上進讀好啲書

相反狗眼看人低既人，始終有一日會明有錢唔係大哂，錢唔係用唔盡既野，都唔係賺唔到既野，唔需要為一個唔接受你根本既人變到好功利去過行屍走肉既生活，做到乜咪做，有家人有朋友咪繼續好好珍惜囉

加油

樓主屋企係接近赤貧 唔係知唔知足咁簡單
連公屋都冇，即係連基本生活都有問題

人地嫌樓主都冇辦法，就算換住公屋/居屋妹都會嫌棄

只可以講揾個階級差冇咁遠既人對樓主好D

仲叫緊春？醒啦 世界咁大 怕乜

你自己唔洗咁介意嘅
總有人唔介意
有目標 肯努力就得啦
至少有努力過
信我 一定有人會欣賞你

屌你窮撚壞咗個腦呀?
依家係你自己問題呀 唔再係人哋啦
唔該你糾正翻自己啦
人哋可以嫌你窮 但自己絕對唔可以

窮人生仔連累下一代

樓主究竟送左咩俾人地屋企人

睇完都覺得心痛

叫完好醒喇 過去咪由佢過去囉

樓主要保持健康快樂

自己廢無謂累人啦

我明 共勉之

巴打努力工作一定可以追番

最憎人咁撚講 ，唔好生先係最好，對雙方都有好處，你又唔洗咁辛苦，佢又唔使洗咁多

屌喇星
唔好乜撚都賴自己窮啦垃圾

係咪因爲嫌你窮而分手？
帳面睇多數都唔係啦

咁因爲咩原因分手啊？
係條女唔岩，定你自己唔岩？

人地有錢，睇你唔起就必然既
但而家你自己都睇唔起自己
覺得自己窮就係原罪
咁無撚計
你聽一世捱窮啦

不如你自己諗下
為左賺錢你願意去到幾盡
根本香港地要賺錢其實係好容易
只係你本身個人有無呢啲能力

我同樓主差唔多 最後都係因為比ex嫌我窮 話好多嘢都要就我洗費 所以飛撚左我

巴打我都好驚
依家現任係外國law（非英語系國家）
語言又叻 將來前途超好
屋企家底又唔差

而我雖然都唔算差 但都係諗住碩士去外國讀
而家讀緊個大學仔咁

其實你ex真係唔算衰
但真係兩個世界

咁多頁都未出重點

無聊一問 非英語系國家讀law 應該就唔係學普通法 返到香港有用咩？

你咪咁玻璃心啦
如果你係佢父母
你會唔會接受到自己個女跟一個窮J捱啊

記住呢種感覺
窮唔係你既錯
但如果你嫌自己窮而唔盡力搵錢
就係你既錯
追逐自己無既野
搵自己既目標

我係你會賣保險個啲 靠自己能力搵錢既工
起碼代表你學識呢寶貴既一課（人分九等 所以要努力上游）

搵得幾多呀？俾你5 6雞好未？
都唔夠人收一個月舖租多啦。
巴打你要明現今勞動力係嚴重貶值。
知足常樂啦，佢唔係屬於你，你地係兩個世界。
放下啦，你點努力都追唔到人。
除非你創業發左達，有唔知幾多個億。得幾千萬係人地眼中都不算什麼架。

最衰係冇直接一開始拒絕樓主俾假希望人
樓主EX 90%係想大學果陣有段不計利益既戀愛回憶先同樓主拍拖

真係聽過有朋友經驗

當年大學ocamp 溝到條女, 其實個女仔份人好好表面一般女仔
點知我師弟後來知道條女屋企住港島半山, 新界九龍都有層樓

我個師弟讀緊幾勁,1st hon 都冇問題,有次佢喊住返hall

原來佢條女老豆同佢講, 老豆:"我從來都唔信莫欺少年窮, 你讀engine 最勁咪考到工程師,做夠10年俾盡10萬一個月", 你公屋仔入"罪"我屋企都冇房俾你住

條女同師弟都係咁嗌交, 講真佢條女yr3 已經成身名牌, sembreak 有8成時間唔係香港

木門對木門,但我師弟都繼續堅持緊

伯父伯母見你咁樣應該好慶幸個女飛咗你
窮真係唔緊要但心胸狹窄個下死
你個ex可能根本冇怨過你窮
係你自卑發作覺得自己點慘點慘
睇死你就算以後有個門當戶對嘅新女友
又會懷念以前條女有幾好幾好

屌得好

咁自卑既男人真係好撚廢

入「贅」都唔識打

pm me

多謝巴打

總之及早抽身

有時都好彩自己條女都係居屋,大家家境都差唔多

其實諗深一層係條女家境好
冇家境埋又係人一個
咁樣諗個心會舒服d

其實散就真係遲早散,師弟原來拍左就3年,野都未扑

佢條女我都識,一開始真係陪我師弟食m記 譚仔 茶記, 師弟仲返pt買 C 字頭手袋俾佢

佢同屋企人去旅行,返到HALL, 佢成3個gip都係零食手信

佢地一齊2年條女有同我呻過, 想食返好少少

後尾得知,條女平時Lunch 食outback,牛陣,晚餐就更加豪

算啦，喺香港地窮就係原罪。就算搵到條女賞識你又點？佢父母呢？
我相信佢ex都係因為賞識佢先同佢一齊，最後咪因為父母而分手

我只係提出家姐同男朋友都有呢個問題啫
定住私樓得罪到你

我就係過來人。當年讀u既時候，條女同我表白我都拒絕佢。唔係唔中意，係差距太大，人地老豆幾十萬一個月，啲親戚個個有錢人，有啲仲up得岀名。
人生係咁架。有啲野係唔屬於你。
我都唔算好上進，都唔算係廢青，grad左三幾年搵幾雞野，夠乜？買層幾百呎樓都要左計右計。
人生有好多時都係咁無奈，唔係你努力就可以改變，你要學會接受。
唔洗聽個啲毒雞湯去安慰自己，咩莫欺少年窮，努力總會岀人頭地。

留名it狗都有發達既一日，祝巴打第日搵番幾十個億。

飛你係冇錯
仲柒到宜家

男人唔可以窮

女子無才便是德

Lunch 食呢啲
一定係肥婆 一定係！

同樓主一樣都係公屋仔入U 都係IT科
初戀同ex都係有錢女
ex住半山 有幾層樓揸手果d
有一排同佢屋企人成日見 伯母成日帶我食好嘢
表面上都對我好nice
後尾先知原來佢背地裏成日玩離間

但係老實講 最後分手唔怪得曬佢老母
個女由細到大嬌生慣養 要乜有乜
同佢閒閒地出去食飯都成千銀 成1/3 parttime 人工
唔通下下要AA咩
大時大節送咩禮都唔會物質上滿足到佢
唔同下下整手作咩
一齊旅行唔通叫佢陪你挨民宿咩

仲有 咁嘅女仔好難肯陪你挨 特別我地依d啱啱出社會做嘢 一個月先得雞碎咁多 好難要佢放棄原本嘅生活。就算肯挨 佢都會覺得自己為你付出左好多，兩個人之間嘅秤已經會好唔平等

我又唔會喎，係就係出面咁多有錢佬，但就會睇得上你個女？你個女靚到哇一聲？最緊要係對你個女一心一意，唔會俾佢帶帽，同錫佢就夠

其實佢父母邊有hurt過你
你唔好瀨得就瀨

你啱
如果你做老豆 都唔會想下一代同個窮撚一齊
sad but very true

你唔滿足唔開心咪繼續上到一個令自己滿足開心既月收入同地位囉
你咁想有錢咪去搵錢
呢個年代都仲有好多白手興家既例子
人地同父母根本無hurt過你
要hurt既再惡毒都有啦
有錢同無錢既生活係差好遠架

人已經窮 連個心一樣都係咁窮 點屌你都冇用啦
人窮志不窮呀巴打 好好參透一下呢句野啦 到你領悟到呢句野既時候 你就可以走番出黎架啦

如果係真既, 恭喜你巴打, 去搵返真正屬於你世界既人啦 2個人相處, 比背景影響帶來咁多壓力無意思

same case,對家手持物業,知係窮撚後, 開始放說話聽, 之後就同一結局。

根本，長久既愛情要係現實環境同天真爛漫之間，尤其呢到係香港。覺醒果刻，就係當自己將心比心，代入對方父母去諗，就會自然諗通點解會咁。人生唔會完美，遺憾必然會有，當上一堂啦，愈早發生仲好，過多幾年先發生，仲難受呀。

其實點解香港地太子女多太子仔咁多

巴打，放過自己啦
根本唔係你嘅錯
你變到咁恨錢咁性情大變
你父母應該會好傷心㗎
唔好咁啦
總有一天會遇到一個適合你嘅女仔
掛住搵更多錢
反而可能令你錯過身邊適合你嘅人
唔好太難過

以前男朋友都好有錢，佢父母話就話唔出聲
背後又話我洗佢仔錢，係咁佢佢仔搵第二個
最後都散左，不過過左幾年
因為呢件事都好比心機做野
而家自己賺到啲錢，又有個好鍚我嘅男朋友
一齊努力賺錢係開心嘅！
如果個時無散，而家仲受緊佢地氣

人地父母仲要讚樓主叻仔入大學呀
如果換轉係公屋妹嘅老豆老母見到樓主可能一早西口西面啦
到時樓主咪hurt到要跳樓死？

係咪對對父母都係咁㗎
我父母唔太鍾意以前嗰個男朋友
不過又無好衰咁直接叫我分手嘅
淨係暗示我
叫我考慮下其他條件好啲嘅追求者

巴打，將相本無種，男兒當自強…加油啦！

老實講，真係好有錢嘅父母，係唔會介意仔女嘅另一半有無錢嘅…因為佢哋已經有大把錢留俾仔女…例如：何超儀嫁陳子聰，李家誠娶徐子淇，四叔仲打本俾佢襯家添啦！

反而，佢哋可能會重視女婿、媳婦嘅本質，出嚟會唔會小家，失禮人…

巴打如果咁都放唔低，反而證明咗你個ex嘅父母，當初都無睇錯…

其實為咩要比人屌醒, 根本依家先係醒左既狀態
搵多d錢有咩唔岩? 都係想自己過得好d 比好d既生活屋企人, 唔通你想屋企人成世都窮住咁過咩
我覺得巴打無需自責喎 搵到錢 大部份野都有得你揀

巴打唔生重好啦
生著個好似你咁嘅文盲
最後做社會包袱就無謂啦

之前舊同事分享過依句說話俾我，覺得幾有意思，共勉之
Better an empty purse than an empty head

un 到條女大肚，仲有咩搞唔掂？

巴打唔好諗咁多，努力賺錢，做自己鐘意嘅嘢，帶下屋企人去玩，陪多啲佢地。

一個人嘅出生無得選擇，早啲睇清楚對方同佢屋企咁去睇你，你咪做返個叻仔，證明俾自己睇自己都可以好好生活。

識得有個人，大我幾年，以前住公屋，中學開始打機賣account同賣波鞋俾人賺零用錢，大學畢業後一邊打工，一邊同人夾錢開公司，後尾揾到份工，人工6,7萬，買兩層樓收租又幫父母買多層居屋(佢父母習慣嗰度住)。
佢曾經有個拍咗6年拖嘅女朋友，對方好有錢，臨結婚先俾帽佢戴，搞到佢重創到而家都唔敢開始新戀情。

佢而家揾錢加收租都已經收入叫高過唔少人，但佢成日覺得自己窮，前女朋友先會走，亦唔信有人對佢真心同唔介意佢以前家境，所以佢而家只會信佢屋企人，佢亦對屋企人好好。

佢喺我眼中喺個好叻又有見識，教到我好多嘢嘅人，好吸引，而且佢對朋友同屋企人都好好。

當時我同呢個男仔識咗一年後，好朋友關係，每日都會傾偈，佢話想身邊嘅朋友都勸佢，如果有一個有好感又鐘意嘅人，應該重新開始戀情。

然後，佢就話想試下同我拍拖（其實我一直對佢都有好感同鐘意），佢對我好好，但我知佢根本忘記唔到以前嘅創傷，因為有時候佢仍然會講起以前女朋友覺得佢窮，覺得我都會嫌棄佢，但無論我定我屋企人完全無介意。

可惜佢一直活喺以前陰影下，成日都會自卑，最後佢選擇離開我，因為佢覺得自己俾唔到幸福我，覺得我屋企人唔會鐘意佢。

事實上我屋企人當佢仔咁錫，佢上嚟我屋企食飯會特別煮佢鐘意食嘅嘢，大時大節會叫佢一齊食飯，只要我揀嘅人，佢地就唔會理佢咩家境同職業（當然一定要正當行業）。

其實唔喺人人都睇錢睇家境，一個人點去面對目前嘅生活同諗自己將來嘅人生計劃更重要。

希望巴打同我呢位以前嘅男朋友都可以快啲振作返，遇到一個好嘅另一半。

問你父母借住少少
連埋自己筆儲蓄
買個單位慢慢供囉
不過邊供樓邊還錢畀你父母會辛苦
你家姐咁鍾意名牌應該捱唔住

木門對木門 竹門對竹門
其實好人好者好地地冇人會嫌你窮
將個目標轉為自己為屋企人過更好生活 好過仲為個仆街ex個心銀住銀住
睇你都好努力搏殺既 慢慢黎啦 有咁既成績都唔錯咖喇

Bless u 巴打

根本無可能
唔好話好有錢（億億聲個隻）
住公屋溝私樓妹已經好多說話聽

其實唔柒
只係你老豆老母柒，你唔應該怪自己
唔通個個都可以十零歲就賺第一筒金咩
尤其香港呢個鬼地方

利申因為窮，我一直咁樣安慰自己
等緊讀完書先算

agger 會一直有種壓力係到 窮人拍拖支岀一定好大 唔係話唔食貴野咪得 但一齊咗之後支岀洗費一定比單身既時候大好多

屌，我都有差唔多既經歷

巴打事發後由人工幾多升到幾多？

大家出身唔同，無得比的
你父母已經盡佢地努力養大你
依家唔係諗你女朋友
係好好孝順下佢地
佢地捱左咁多年，依家靠你了

人比人比死人
生活還是要過

Btw 窮人生仔正仆街

正向d想,好彩冇一齊,務勉強既黎緊幾十年一樣抬唔起頭做人。
你另一半開頭可能支持你,但一路行佢就會去番佢家人個邊,冇得改。

搵幾多咁巴閉 50k以上？100k以上 首期呢？
有冇？莫講話冇 就算有 佢父母都唔會睇得起你 算吧啦 唔使活係人地陰影下

你都係唔夠成熟
你明顯比一個唔成熟既女人影響緊你
真正愛你 又洗乜介意 連屋企佢都唔依靠黎搵你啦
有無諗過 唔係你錯 而係人地價值本來就唔岩呢

而家樓主比我睇到只係一個 得錢在眼內既後生

搵返一個真正愛你既好女仔啦 傻仔

咁你應該怪鳩你祖先

你諗多咗
分咗手兩方嘅父母可以有咩講

您呢啲成功左就上電視講返您ex令您發奮

失敗就去死個啲

佢地而家對你黎講係陌生人
做咩咁care佢地點看？
根本唔需要理

同埋未來係點你點知
話唔定你會發達呢

所以話錢先係最信實嘅，女會走，partner 會出賣你，老闆會將你用完即棄，但你只要好好對待錢，錢就會報答你，仲可以幫你報仇

身份地位差太遠
冇好結果

睇條女同你拍到咁耐都唔會睇你唔起
定係你自卑到次次嗌交都講悔氣說話賴落自己窮個啲呀

世界係好現實 錢的確好重要
但個人內涵同修養都好重要 你屋企人係窮 但佢地錫你
你而家睇錢咁重 你第時都只會變成為錢死為錢亡既垃圾
咁既人 任何人都唔會睇得起

佢地膚淺啫 身份地位唔影響一個人嘅好

應該係未分手嗰段時間

咁你愁嘜撚野

有冇屌過
有冇影閃卡

食過就算啦 反正呢D女都係唔會一世

唔窮過跟本唔知道錢既重要性

幾百蚊炸麻
千蚊蚊炸麻

屌你老母 唔撚係錢呀?

木門要搵返木門 咁樣段關係先持久冇壓力
唔係話呢個世界冇真愛 但問題係會唔會發生喺自己身上先

無追POST 淨係睇左第一頁

有無諗過一樣野係
你同你個EX 都唔係因為自己既能力 而變到有錢/無錢
人既外表同身家都父母帶俾你 你改變唔到
如果有日真係因為依兩樣野而分手 你真係唔需要怪自己

好啦 依家現實係 女人的確會因為你無錢而放棄你
如果再下一個女朋友又係 咁你點會點做?
1. 再搵下一個
2. 努力發奮搵錢 令到無人可以再介意你既身家

香港地點都係現實 依樣野大家都改變唔到
你無錢 你可以怪你父母
你EX老豆老母睇至上 你可以鄙視佢地
但如果你因為俾人輕視 而真係輕視自己 咁就你自己既錯
男人幾多歲都好 都一定要「自強不息」

香港地係好困難 但未至於話你真係完全唔搵到錢
你未必可以去到有幾間鋪收租 半山有層樓
但要安居樂業仍然有方法 只要你肯做
記得做男人真係唔好向外求 你唔想收皮 只有你自己幫到你

屌你唔好偷換概念啦

陳子聰生於香港，七個月大時移民澳洲，在墨爾本中產家庭長大，於澳洲墨爾本皇家理工大學機電工程系學士畢業。他的外公馬保是太平餅乾創辦人。

佢出身都好過樓主多多聲啦

然後娶媳婦同嫁女係完全兩回事
男尊女卑一向都無問題格
係調轉先唔得咋嘛

總結：成段都引喻失義

木門一樣貪心想搵竹門，竹門一定會揀返竹門，供求定律也。所以一係唔做，一做就要做食物鏈頂層。

條女幫都冇諗住幫你就知佢其實都唔係咁愛你

個女仔唔夠鐘意你
如果佢阿爸阿媽唔鐘意你, 根本就唔駛同佢地打交道
個女仔鐘意你嘅話, 如果自己阿爸阿媽因為你窮睇唔起你, 佢都會憎佢阿爸阿媽而唔係因為咁嗌交

做人做事、要向內求、唔好向外求

唔好祈求港女有一天會迴光反照愛上一個無錢無面的深情小毒男、應該設法令自己變成有條件有能力令港女感到無你唔得的境界.

出黎做野人人都要受氣、讀書多讀書少坐office做咕喱做老細做員工都一樣、除非老豆本身有錢、否則所有白手興家的人都受過氣、捱過苦.

讀書唔會直接令人發達、但可以培養、訓練你的集中力、專注力、記憶力、更加重要的是訓練推理、邏輯思考的能力、出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲、大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測、分析環境、自己所處位置、從而決定面對的應有態度、和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧、一紙學歷都可以幫到你、所以讀書無壞的、趁年青沒有太多問題需要你去處理、承擔時讀、讀左將來可以唔用、但調轉第時你想讀、就唔係話咁易、這是一個近乎不能逆轉的問題.

唔好成日屌鳩d無良老細、老細款只是擺出來的、實際上佢未必比你好受、你唔駛帶錢番去打工、但佢每日訓醒覺都要有錢先過到一日、佢要諗辦法賺錢來出糧比你、你可以唔鍾意拍下個欏柚唔做、但佢按左層樓或借人錢來做生意唔做可能訓街同破產、佢都好想可以話比行家知佢間公司請人比出面市場人工高. 如果你有本事、幫到手、任何一個老細都荒死你唔撈、所以如果你覺得公司對你唔好、老細對你唔好、你要檢討自己的能力.

唔好比自己習慣懶天懶地、怨天尤人、有問題、有唔妥先望下自己..如果你讀書唔成就懶香港教育抹殺人才、怨老師怨學校. 如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立、如果你因為見上一代人搵食容易就懶社會對這個年代年青人很不公平、如果你因為見人炒炒賣賣搵錢易而覺得腳踏實地好戇鳩、咁我可以話比你聽你往後果半世人都只能夠繼續咁樣為自己創作理由、而永遠無出色.

舉一個好例子、地雷 post 本來只是高登平日眾多類別的其中一類常見帖子、既娛樂大眾亦無傷大雅、更可增進電腦知識. 因此雖然我不幸中伏、但都唔會埋怨有人開呢類 post 害人、或呼天搶地心存咀咒等. 我第一時間只會怪責和檢討自己為何如此大意. 正如祈福黨來呃你、都要你肯比人呃先得、一個騙局如果只有騙子係唔成事的、一定要有人飾演受害人、才成一個騙局、所以、除非我們永不踏足一個自己不熟悉的新境地、否則無論在任何範疇上、都應該盡快設法不讓自己飾演弱者、受害人. 這是人生在世應有的態度、凡事向內求、不向外求.

結論 : 讀書的努力讀書、工作的努力工作、有時間搵d野學下讀下無蝕底、打下J無乜所謂、但打機就唔好太沉迷.

你要好好記住呢種感覺
必定會成為你成長的動力

有時唔係窮人又好難明佢地幾需要錢既
不過你都有道理
活係佢地陰影下又好戇鳩

養兒一百歲，長憂九十九。父母對子女永遠都有好多擔心同唔安心。上至玩得夜，唔記得打電話返屋企報到，都會驚你係咪俾色狼搞。下至你溫書篤一下電話，都會驚你會唔會因為呢下無溫，搞到成份卷唔合格，然後入唔到大學，搵唔到好工，無前途...you name it。

就算明知呢d擔心理性，但個女得一個，有咩事都返唔到轉頭，所以寧願嚴格d，都好過第時有事無法補救。

因此，我唔覺得係因為你窮，所以佢地先唔鐘意你。反而係因為對方太多唔安心，而你又你做唔到一d野令佢地安心，所以先會覺得你唔好。

當然，多錢梗係好容易說服對方安心，但唔係無錢=劣質股咁絕對。誇張d講，你做兩更保安，日抖煲劇，夜晚偷懶訓覺，日賺1200，返足30日，月入36000，平日唔洗錢，你錢的確多，但人地會因為你不思進取，而覺得你不能令佢安心。

相反，一個住劏房，放學做樓面，返到屋企就算好攰，以至是星期六日，都迫自己努力溫書，最終入到大學，然後入到去，就已經plan定邊幾年要考曬d牌，暑假要去邊類型既firm 做 intern砌靚自己cv，以至係畢業後洗唔洗再進修(例如考cfa)拎多幾張證書等等，又訂立好人生計劃 - 27歲前要儲到50萬，33歲前要升職儲到首期。人地見到你咁有野心改變自己人生，就算你宜家幾窮，人地都唔會嫌棄你啦。

所以，問題唔係有冇錢，而係你有冇求變的野心，以及諗野長遠，是否懂得為自己未來打算。呢d先係令人安心的重點

紐倫港都係咁架

其實樓主個CASE 好典型
好多大學男女都係係U果陣好開心
但一社會見到現實就會散

香港地屋企有無樓真係差好遠
除左錢 仲代表緊未來一旦退市 你會有幾多剩
貧賤夫妻百事哀 女仔既熱戀來得快去得快
過後就會思考現實既問題
如果雙方意志力/目標唔夠明確 好易就會分手

雖然好幼稚 但我同意如果樓主可以知恥近乎勇
以後努力發奮 未嘗唔係好事

幾百蚊有咩問題？
大家都係學生 送禮物可以幾貴

寧願唔送，或者送花好過

lm

努力梗係好
但成世梗住啖氣好無謂

實際上 樓主賺一世錢都賺唔到人地一個舖位既錢

早D睇清現實 唔好發夢係好事

同ex分手個時發過誓
確實講左咩已經唔記得
但我永遠記得個種感覺

屌過咪算囉 同佢老豆老母講 有錢閪都幾好砌

我又覺得未必
27歲前要儲到50萬，33歲前要升職儲到首期
依啲人地隨時可以唔信
或人你地既要求更高

最重要對方父母+女點諗
尤其是個女 如果女仔真係下唔到決心同你一齊捱/分身家養你
都係早散早著算啦

討論區就係咁用架
大家都唔好出聲lo 一係

我無諗過要偷換乜嘢概念，依家又唔係上嚟辯論比賽，你都戇尻尻嘅…

我只係想講，有啲父母自覺已經將足夠嘅嘢留咗俾仔女，又或者仔女可以自食其力，係唔會介意仔女嘅另一半係有無錢嘅，只要嗰個人唔係一個負累，無不良嗜好（樓主應該無啩？），要考慮嘅，只會係嗰個人正唔正派，係咪真係會對自己個仔女好…

當然，亦有父母想個女嫁個有錢人，或者個仔娶個有錢女…講到尾，咪因為覺得自己屋企唔夠有錢囉，希望仔女嘅外父外母、老爺奶奶可以幫下佢…

有啲巴打（包括樓主）成日介意其他人覺得你哋有無錢…到你哋年紀大啲，有仔女之後，應該會明白，父母係唔會淨係會用財富去衡量仔女嘅另一半㗎…

唔知你係巴打定c打，你今講野都有..放女仔太高位置了，樓主仲辛苦我覺得，不過樓主唔好唔開心，今起瑪你知道邊種女仔岩你

你又有咩叻

尼個真 木門對木門又點 ex出軌同左個靚仔窮撚一齊
或者係真愛吧

點解你咁廢 仲未放得低 已經唔係有無錢既問題 連價值觀我都覺你有問題 點解會咁諗野 sorry 我講野比較直 就算你當初有錢 你地係會分手

收皮啦audit狗自我感覺良好

佢地家庭背景富有 無經歷過樓主既窮活
而樓主就被呢個唔成熟既前度一路影響
結果努力就為証明比呢家人睇 知唔知係好愚蠢既事
你現在點努力都好 唔好用佢地作為你既原動力
價值觀唔岩既人 不值得你參考 樓主

巴打加油！越被人睇唔起就要發憤！你只係欠一個機會

個個係到講就容易啦

比人hurt 過 自尊心點都會受損 仲要係話你窮

硬係覺得佢老豆老母冇乜野，
係條女帽左你再屈落老豆老母度

呢個世界總有好女仔既 女朋友住太古
我住天水圍

其實佢爆得出話佢屋企人覺得價值觀唔同 佢都已經認同 同想分手
如果係仲愛你就話屋企人點睇佢都唔介意啦

不過出黎社會女仔睇野係唔同架啦
巴打 你仲有最重要既屋企人 加油啦 專注事業

窮唔緊要 但唔好輸左志氣

真係好撚唔公平
女人張開雙腳就可以瓜分男人半世經營的事業 男人就要捱生捱死就為左比你個19臭西寶貝女過日子 屌你老母啦 諗到就火滾

咁你幾年過左去有無發到憤 有無咩實質成果?

巴打再努力再賺多啲 俾好啲生活屋企人

同巴打情況有d 似再加埋其他野啦當然
所以比ex 訓練到個人好獨立

好快你就見真章
到時你條女見人地食好著好就會心動
女人養唔熟

其實幾層樓幾個車位又唔係真係有錢，叫做食到條水執到錢咁....你話佢地小暴發戶都得

成個家庭都好自卑。如果你認為你屋企有幾個單位就可以木門對木門就錯了

及早離場對你都有好處

人地撚有唔欣賞咩。擺明女方老豆老母成日講說話畀個女聽，佢都自己受晒，廢時轉達畀樓主聽hurt佢啦 咁為樓主著想，重要有錢女，乜撚唔為佢著想呀，簡直紆尊降貴添啦，痴撚線

咪係
你時辰未到啫
捱多3年先講啦

所以成日都話
一定要搵過可以陪你一齊儲錢既女仔
就算你地識果陣已經夠錢 都一定要試下去儲一份錢先
當目標係200K 250K 用黎結婚大搞又好 去旅行又好
一叫女人慳錢 尤其香港女仔 你就可以睇到好多野

男女之間講條件係好正常
無人想窮一世 係人都想蜜月旅行環遊世界
但如果你另一半自己無努力過 攤大手板就想要
咁你唔值得同佢一齊

窮又點？
巴打你家境唔好都靠自己努力上到U就證明你好有上進心
咁仲唔夠？無人可以選擇自己出生喺咩家庭
最重要都係後天肯努力
如果係真心鍾意 唔會因爲父母講幾句就分手
巴打加油

走火入魔啦樓主
你只係俾以前ex父母說話牽引
進入左仇恨旋渦入面 最尾你愈搵得多錢 只會愈失去更多

it狗加本身家境唔好，係人都怕左你，唔好怪佢

樓主價值觀咁就比人改變晒 要抽離返啊 唔好活係陰影之下

但係佢話係因為價值觀唔同wo
會唔會其實唔關家境事呢
咪之佢父母一開始就阻止你地
你個ex都都唔會同你拍咁耐拖啦

其實對錢睇得好開冇問題 問題係自我感覺良好 幼稚唔識世故
起碼一個女仔咁窮都同你捱過下 又要聽屋企人閒話 又唔係比帽你戴 佢都承受唔少嘢掛

屋企人有冇錢你決定唔到
但係你決定到自己既生活可唔可以改變

屌醒你：依個時代努力工作根本搵唔到大錢

窮撚最有趣既地方就係咁 搵多少少錢就以為自己今時唔同往日做咗大富豪咁
事實上喺人地面前根本不值一提
呢種井底之蛙既心態行出嚟真係最失禮
搵多幾萬 買架車 就覺得自己鹹魚翻生
你真係發咗達先出嚟富貴不還鄉如錦衣夜行啦好嘛

白手興家嘅有錢人先會睇得起窮人

same bro

搞大佢咪

嘩 真係多撚謝喇咁為得我呀
洗唔洗當你娘娘咁拜呀

由拍拖第一日你都知佢係窮撚一個啦，咁係你自己選擇去承受 屋企人的閒言閒語唔識去幫佢辯護下？講到唔比帽帶就皇恩浩蕩咁

真係想有錢就得閒拜下財神 對老豆老母好D
積下陰德更加實際
努力就想有錢簡直發夢

當你第日識到個冇乜錢
或者唔care錢銀嘅好女友
你就會覺得而家咁辛苦、扭曲埋自己係好蠢

利申過來人

如果你冇錢最好唔好生，免得悲劇重演

香港冇遺產税
即係階級只會種姓化 中產以上只要有物業係手 一世唔會跌返落去
有錢人更加錢滾錢一路發落去

如果你依一代脱唔到貧變中產
下一代更加脱唔到 要留係香港就唔好生仔

就算身無分文咁去澳洲做藍領孤獨終老 都好過死都要係香港生仔
生出嚟只會憎你憎到死果日

而家搵幾錢？

我都有類似既經驗

In theory, 其實佢父母都冇直接hurt 過係你⋯⋯咁你ex都係講事實

我又唔係事主，唔洗問返我轉頭

屋企窮 自己又發唔到圍
拍咩拖 搵sp算 比唔到安全感女人 條女就好易跟人走

你條ex同老豆老母喱d叫窮得只剩下錢，冇d修養同內涵

我寧願有錢都唔要內涵

男人窮係原罪

個陰影肯定冇戴帽咁勁

講真你當年個家境連屋邨妹都襯唔起啦，同任何人拍都預左係低一線，其實表面上低冇問題，重要既係你個人既談吐，顯唔顯示到你係個有能力同埋識大體既人

咁好明顯當年既你都不知所謂啦

我都算見、識得比較多有錢人，當然好多個格都會睇唔起人，有啲就係你背脊睇唔起你咁，但你有料既佢地都會禮禮貌貌對你既，甚至睇得起你添

最後祝巴打飛黃騰達啦，財富上同能力上都係

根本唔需要用發唔發達去睇
你追求富貴 多多都唔夠你追
安居樂業 升市有錢賺 退市有補底 咁仲唔夠
係香港社會令兩性關係變曬質
你住公屋要求你要私樓
你有私樓要求你有樓收租
一個初出矛盧既後生仔唔靠父母 唔通要去打劫？

關咩事呀，擺明條女唔再愛你

男人老狗為條女喊 人地睇你唔起就俾心機做野上進嗎啦，咁大個人仲上網叫春被人hurt, 你真丟架

你起碼扑個有錢女呀，好多人想試都無得試

屌你咁撚無自信點做男人呀

屌你~有錢女又點~! 上到床熄晒燈咪又係俾自己騎住~! 洗撚自卑咩~!

基本上每有1000萬身家，買etf收息一年就穩定可以有24萬收入，隨時已經高過你收入
一般打工仔其實真係好難跨過家底呢個問題

你女人已經少左好多無謂壓力，最多嫁咗入去做狗嘅姐

條女屌左幾次先？
食埋豬就平衡好多

我識一個住九龍上蓋既女仔，個女仔好好，好乖又純，佢男朋友出身一般，好似屋企係住公屋，佢大學畢業做左督察，揾緊都4皮一個月啦，仲要年年跳point，但個女仔阿媽好唔中意呢個男仔，成日叫個女同男朋友分手，睇佢唔起，話配唔上個女仔屋企。

個女朋友成日因為咁同自己阿媽嘈，有時甚至離家去男朋友到訓...

不過而家係點唔知了，成年冇聯絡

好撚明白巴打既感受
話說我有個表哥同我差唔多大考到機司
屋企又有錢
點解自己同埋一個家族，但自己屋企會咁撚窮
有次成班一齊食飯，加埋佢地個鄉里，個鄉里係咁話叫自己個女介紹比我表哥試下拍拖
但我識條女，係ig睇到條女有男朋友
佢老母仲係咁叫介紹
佢老母係餐飯入面仲成日話，個條仔個老豆做跟車唔想自己個女第時嫁比呢d家庭，開口埋口屌屌聲
我聽完之後就知，窮撚就算冇做乜都會比人睇唔撚起
利申老豆做跟車

督察已經升級入小康啦 之後仲有得升
九龍上蓋都未到大富級 都嫌棄人

香港地有邊個唔係暴發

將啲屈辱化成原動力，發奮圖強啦！

所以我朋友冇理佢老母，我當時都同我朋友講：你老母好L大支野架？人地做督察都算唔錯，佢嫌乜7

但佢就係話睇唔起男家出身 是旦，總有d人係怪怪地對眼生係頭頂，睇人唔起。

有錢架話 8兩金都日日中出三上同佐佐木希咁既女啦

女人怕咩呀
你生得靚有幾姿色又入得廚房既通常都冇咩問題架啦
乜都唔識又唔令既就摺埋啦

我係女但都有差唔多經歷
男朋友屋企好有錢，我就公屋
男朋友無咩介意，但曾經佢呀媽whatsapp我要我離開佢個仔，佢個仔係上等人，我同佢唔配。
佢好識玩，起男朋友面前就扮哂野，話好好個d, 背後就叫我走，話我係賤女人貪錢

就係而家D女人又入唔到廚房又乜都唔識，做一個普通老婆都有困難

你本身同佢收入差幾多？

巴打，認真講散咗對你來講係好事！move on啦！

香港地，錢唔係萬能，冇錢係萬萬不能！

巴打人工幾多？

兩個都仲係學生

同一科？

莫欺少年窮

喺我都會啦

老實講督察同九龍上蓋差距都真係幾大下

加油啦

條女 根本 就 嫌棄 你
放低 先係你出路

巴打仲上咩連登？依度D人同大部分香港人都好窮架

起一起你底發覺係假膠，扑左

好錢男仔朋友好少最後同窮家女一齊

唯一令佢改觀係第時你揾得多過你男朋友
/你屋企之後會買到層樓

話比巴打你知, 單靠打工唔會發達

係，要有心理準備
珍惜每一刻

如果你咁勁收租有20萬，唔係靠父幹既，唔通真係自己賺到咩？咁威不如教樓主點做仲好啦 白手興家

你有冇一刻覺得自己好空虛

咁你家族好慘，要刷好多次首抽先有咁既成就

我都唔明你講咩，邊個屋企未窮過？由冇錢變有錢，即使唔係你呢代人發達，唔代表你以後仔女發唔到，無錢就重刷？你去spi書包揾返數學練下logic先

窮都無計
但人窮要志不窮
唔係你真係變垃圾

香港地有邊一家人唔係暴發？
唔講以為佢幾百年世家

我明你感受
就好似鐘意食雲呢拿雪榚

但父母叫你唔好食生冷野
甜野

但係食雲呢拿雪糕真係好幸福

唔好搞人啦，佢書包揾緊maths 練

咁希望你成世咁有錢，你子女，你個孫，你曾孫一直咁有錢 至少買野去eBay, Amazon,唔靠taobao,又唔使為慳錢，用集運 岸尻仔

btw 原來我同有錢人生活一樣有共同嗜好，上LIHKG

我一個月都係10 零萬咋，冇你揾咁多

好明白呢種感受，所以從來唔敢同人講太多屋企嘅情況。
細個覺得身邊嘅朋友咁好又點會介意，但其實係會，唔想畀人戴住有色眼鏡睇自己，好慶幸自己冇講太多。
Ex成日話自己窮，但其實我知自己窮過佢，但我冇同佢講，我知佢實介意。其實佢如果真係有留意我都應該大約估到，但佢冇。
Ex話自己好窮好辛苦，話我幸福天真，屋企冇壓力真係好。果時我仲真係擔心佢辛苦，成日鼓勵佢。
分咗手之後諗番呢件事，發現真係好on9。

幸福天真果個從來都係佢。
我唯一天真嘅係：以為要係佢唔開心，好辛苦嘅時候，鼓勵佢，支持佢，陪伴佢。
但原來呢d野對佢黎講毫無意義。
我嘅唔開心，我嘅辛苦，佢從來都睇唔到，冇留意。
畀其他人誤會我冇所謂，但佢踐踏住我傷口行過果下，真係好痛。
不過最後都好慶幸冇同佢講任何野，如果唔係最後分咗手，我一定會覺得係因為佢知我窮，從此一定更加介意呢樣野。
冇咩辦法，唯有自己不斷努力，至少唔好成為任何人嘅負擔。

根本太有錢同太窮一齊就真係好難
一個20年有錢慣 一個20年窮慣
要改變磨合起碼5年 仲要對家父母一定唔鍾意
就算雙方家長無問題，有錢嗰方都好大壓力